
\section*{Abstract}
\paragraph{}
Actor-based programming languages simplify messages passing by using extensively futures or promises, which store the results of asynchronous calls.
When asynchronous operations and their results are explicitly specified in the program, futures are called explicit.
Explicit futures as used commonly suffer from two kinds of problems.
First, performance is impacted by the multiplication of futures used, which increases the number of context switches.
On another hand, typing is made hard because the current interface for handling futures is very low-level. This can furthermore introduce unwanted synchronizations.

Previous work has proposed two different solutions for these two problems.
Performance can be improved by reusing futures in asynchronous terminal calls, thus reducing the number of created futures.
% This has been implemented into the Encore language.
Typing problems are solved by a more expressive type system which we will refer to as \emph{dataflow explicit futures}, which focus more on data instead of low-level operations.
The two solutions are merged by an article to be published.

Based on this solid theoretical background, we analyze the practical side of this proposition.
We will use the implementation of these solutions in Encore.
First, we ensure that a program using control-flow explicit futures can work on a language based on dataflow explicit futures, by providing a library which implements control-flow futures for such a language with dataflow explicit futures.
Furthermore, we study how all these solutions influence the performance of future operations on different benchmarks.
From these analyses, we show that future delegation can be used as a background optimization of dataflow explicit futures.

\vfill
\paragraph{}
% \section*{Abstract (fr)}
Les langages à acteurs simplifient les communications inter-acteurs en utilisant des futurs ou des promesses, qui servent à stocker les résultats de ces opérations asynchrones.
Quand ces operations et leurs résultats sont explicitement spécifiées dans le programme, ces futurs sont dits explicites.
Les futurs explicites comme ils sont utilisés aujourd'hui souffrent de deux catégories de problèmes.
La performance est impactée par une multiplication de futurs, qui augmente le nombre de changements de contexte que doit faire le programme.
Assigner un type à une variable est aussi plus compliqué puisque l'interface habituelle pour manipuler des futurs est très bas-niveau.
Ceci peut aussi forcer des synchronisations non voulues.

Des travaux précédents ont proposé différentes solutions pour ces deux problèmes.
La performance des opérations sur les futurs peut être améliorées en déléguant la complétion du futur dans le cas d'appels terminaux, ce qui réduit le nombre de futurs créés.
% Cela a fait l'objet d'une implémentation dans le language Encore.
Le système de types est rendu plus expressif grâce à un système appelé \emph{dataflow explicit futures}, qui reflète plus la donnée finale que les opérations bas niveau.
Ces deux solutions sont fusionnées dans un article qui doit être publié.

Sur ces fondements théoriques, nous analysons la partie pratique de ces propositions.
Nous utilisons les implémentations de ces solutions en Encore.
Premièrement nous vérifions qu'un programme utilisant des control-flow explicit futures peut tourner sur un language qui implémente des dataflow explicit futures, en proposant une librairie qui implémente des control-flow explicit futures dans un language avec dataflow explicit futures.
De plus, nous étudions comment ces solutions influencent la performance des opérations sur les futurs avec différents benchmarks.
À partir de cette analyse, nous montrons que la délégation des futurs peut être utilisée comme une optimisation des dataflow explicit futures transparente pour le programmeur.

